涉三度毆女友案 黑警曾於吵架後當街跪地求原諒

被告余展宏（戴口罩者）

事主黃綺婷

警員涉於去年6月至10月間，先後在黃大仙寓所及尖沙嘴街頭三度襲擊當時女友，包括意粉「質」面、扔出寓所外走廊、捏頸達7秒等，警員事後被控，案件今續審。事主在辯方盤問下承認，兩人分手前在一次吵架後，被告曾當街跪地求原諒，並由途人拍片，但事主指被告是出於自願。而兩人分手後，事主仍使用被告給她的附屬卡。

被告余展宏（35歲）被控3項襲擊致造成身體傷害罪，涉於去年6月1日及10月13日，在鳳德邨碧鳳樓的寓所內襲擊黃綺婷，另於去年7月11日在尖沙咀柯士甸路僑豐大廈外襲擊黃。

事主黃綺婷供稱，被告給她附屬卡，惟自己不捨得使用，分手前只在和家人飲茶時使用該卡三次。辯方展示二人分手後附屬卡的交易紀錄，指事主仍有使用該卡購物，其中買機票和手提電話兩宗交易各花去3,000多元。事主解釋，被告一日未停止附屬卡，她「一日都有權使用」。

事主曾於「愛·回家」任特約演員

早上盤問階段甫展開，辯方代表律師看見事主自備紙巾上庭，即問她：「你係咪做緊戲？」、「你係咪好鍾意表演嘅人？」，事主稱辯方律師應曾搜尋其facebook，然後透露自己曾在朋友婚禮客串做司儀，又曾應朋友邀約參演TVB劇集「愛·回家」，任特約演員。事主承認愛表現自己，但否認自己是「識做戲嘅人」，稱自己只是「正能量啲囉」，「好多嘢自己收收埋埋」。辯方又問事主早前作供時哭泣和表現激動是否做戲，事主再次否認，指自己是真情流露。

事主及後透露，她在徵詢警方意見後，特地購買新的手機，然後在警署將原機內和案件有關的資料傳送到新電話。她解釋指因工作關係和原本的手機內有私人照片，惟被辯方質疑這樣做是為了令警方找不到對被告有利及對她不利的證據，事主否認。

途人助拍片 被告曾當街跪地認錯

辯方透露，去年8月兩人因事爭吵，事後事主要求被告當街跪下並拍片認錯。事主只道此屬被告自願，希望獲她原諒並繼續在一起，又稱當時有途人幫忙拍下短片。

辯方亦質疑早前庭上播放、被告承認自己曾打事主的錄音對話，是事主要求被告所作，她表示不同意，說：「我冇教佢講，我要佢講事實嘅全部」。

事主早前作供時指，在尖沙嘴街頭被襲時，案發現場有情侶和的士司機作證，惟辯方今指事主的書面供詞沒有提及。事主解釋稱「講漏咗」，但不代表並非事實。她又指，落口供時與案發事隔太久，又認為此事未必有助自己落口供，又未必能找到相關人等做證，故沒有提及。辯方即指，若照樣講出當晚有目擊者做證，然後交由警方調查即可，事主答：「咁我而家咪講出嚟囉」。

【案件編號：KCCC1301/18】

事後事主要求被告當街跪下並拍片認錯。事主只道此屬被告自願

男兒膝下有黃金呀

不過狗可能冇

呢啲前世欠落今世還嘅case啦

辯方展示二人分手後附屬卡的交易紀錄，指事主仍有使用該卡購物，其中買機票和手提電話兩宗交易各花去3,000多元。事主解釋，被告一日未停止附屬卡，她「一日都有權使用」。

咁撚賤都有